互屌同極黃主義出現其實係因為抗爭去到樽頸

兄弟爬山一開始大家都好順利
你用你方法爬得好快
我用我方法爬得仲快
大家即使比較相信自己方法，依然認同對方都好努力

但好快
大家總有一日都會遇到一座高到不能高嘅山
分歧必然出現

A: 我一向勢如破竹，出現問題係你方法唔岩
B: 我一向迎刃而解，點解唔係你問題

A: 我日日淨係食麵包，你食肉你係鬼，你唔跟教旨一定輸
B: 我日日有祈禱，係你信念不足

冇錯，差唔多一年以來，一路向前
而家忽然出現停滯
大家必然好天真認為「大家」有能力去克服個問題
只要對方一齊用「自己」嘅方法就可以克服

會唔會係太天真

如果天真覺得對方只要用你嘅方法，就可以擊倒坐大山
認為只係內部路線問題
一世都唔會成功
因為你未認清楚，座山，到底有幾大。